Il existe des interfaces pour lesquelles l’orientation du périphérique est essentielle à leur utilisation.

Dans ces situations, le critère est non applicable. Il peut s’agir d’interfaces de jeu, de piano, de dépôt de chèques bancaires, etc.

Si l’interface est le seul moyen d’accéder au service proposé, une alternative devrait être mise en place pour pallier cette carence.

Références documentaires :

* API JS : [https://www.w3.org/TR/screen-orientation/](https://www.w3.org/TR/screen-orientation/).
* API Viewport : [https://www.w3.org/TR/css-device-adapt-1/#orientation-desc](https://www.w3.org/TR/css-device-adapt-1/#orientation-desc).